\documentclass{article}

% Language setting
% Replace `english' with e.g. `spanish' to change the document language
\usepackage[portuguese]{babel}

% Set page size and margins
% Replace `letterpaper' with`a4paper' for UK/EU standard size
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

% Useful packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{array}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=black]{hyperref}
\usepackage{lineno}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{vhistory}

\modulolinenumbers[5]
\graphicspath{ {./images/}}






\title{%
  \large Departamento de Engenharia Informática \\
  \textbf-\\
    \huge Engenharia de Requisitos \\
    \textbf
    -\\
    \Huge {S3RRA - Smart system for sensory responsivity regulation in autism\\
    \normalsize \textbf-\\
    \Huge Entrega 3 - Casos de Uso - V1.7
    }}

\author{ \\*\\*\\*\\*
"If you’ve met one individual with autism, you’ve met one individual with autism." \\*- Stephen Shore\\*\\*\\*
 André Silva - 2018277921\\
 João Cruz - 2018288464\\
 Mariana Loreto - 2018280762 \\
 Mariana Marques - 2018288500\\
 Rita Fonseca - 2018294751\\ \\
 Contacto: uc2018288464@student.uc.pt
}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{E3- Casos de Uso}
\lhead{Engenharia de Requisitos}
\lfoot{Faculdade de Ciências e Tecnologia}
\rfoot{\thepage}

\fancypagestyle{plain}{%
\fancyhf{}
\cfoot{\empty}
}


\begin{document}
\begin{figure}[t]
\includegraphics[scale=0.75]{fctuclogo.png}
\centering
\end{figure}
\maketitle

\clearpage
\Large\tableofcontents\large
\clearpage

\begin{versionhistory}
  \vhEntry{1.1}{01.11.2021}{AS}{Criar Template do documento}
  \vhEntry{1.2}{02.11.2021}{JC|AS|RF|ML|MM}{Adicionados Casos de Uso}
  \vhEntry{1.3}{05.11.2021}{JC|AS|RF|ML}{Adicionados diagramas}
  \vhEntry{1.4}{05.11.2021}{AS|MM}{Modificações nos casos de uso}
  \vhEntry{1.5}{05.11.2021}{ML|MM}{Modificações no Índice}
  \vhEntry{1.6}{05.11.2021}{ML|MM}{Modificações nos Atores}
  \vhEntry{1.7}{05.11.2021}{JC|AS|RF|ML|MM}{Revisão Final}
\end{versionhistory}
\clearpage

\section{Glossário}
\begin{linenumbers}
     \hspace*{1em} \textbf{1.}TBD - to be decided  \\*\\*
     \hspace*{1em} \textbf{2.}BN-PPGED - Bionomadix Wireless PPG and EDA Amplifier
\end{linenumbers}

\clearpage

\section{Introdução e Preâmbulo}
\begin{linenumbers}
\hspace*{1em} Nesta etapa do nosso trabalho, fomos desafiados a definir casos de uso que representassem diferentes formas de utilização do jogo que nos propusemos a estudar. \\*
\hspace*{1em} Assim, entrámos em contacto com o professor Marco Simões e reunimo-nos com o aluno de Mestrado Francisco Guerra, visto ser o developer da nossa solução, para conseguirmos ter uma ideia mais clara de como irá funcionar e decorrer o jogo. \\*
\hspace*{1em} Segundo as ideias transmitidas, a aplicação será um jogo direcionado a pacientes do espetro autista. Tendo em conta que cada um destes utilizadores tem um perfil bastante diferente, o jogo criará labirintos distintos com várias bifurcações, cada qual com um estímulo/conjunto de estímulos diferentes que afetam o mesmo. Durante cada nível, os sinais vitais do utilizador serão medidos e analisados, para que os seus resultados possam ser interpretados pelo(a) profissional de saúde que acompanha o paciente. \\*
\hspace*{1em} Com estas informações fomos capazes de começar a encontrar e construir casos de uso para a nossa aplicação. No entanto, visto que os próprios stakeholders em questão ainda não foram capazes de definir certos pormenores do produto final, alguns casos de uso não têm ainda o nível de detalhe esperado.
\end{linenumbers}


\section{Descrição dos Atores}
\begin{linenumbers}
\hspace*{1em}Nos casos de uso descritos, temos 3 atores: O primeiro, o paciente que interagirá com o jogo, sujeitando-se aos estímulos que este lhe irá apresentar. Simultaneamente, os seus sinais vitais serão monitorizados de maneira a que o(a) terapeuta consiga adaptar o jogo o melhor possível ao seu caso específico.\\*
	\hspace*{1em}O segundo ator, o(a) profissional de saúde, acompanha o paciente e analisa os dados recolhidos, de maneira a conseguir adaptar a intensidade do jogo ao paciente e monitorizar a sua evolução. Para além disso, terá também o papel de incentivar o paciente a progredir no jogo, mesmo quando se depara com níveis mais difíceis, que lhe causem desconforto.\\*
	\hspace*{1em}Por fim, temos o familiar ou cuidador do paciente, que o acompanha e que necessitará de saber como interagir com o jogo no lugar do profissional de saúde quando este é jogado fora do consultório. Este ator terá de ser capaz de auxiliar o paciente na escolha do estímulo a que se vai sujeitar e será também capaz de moderar a intensidade do estímulo.

\end{linenumbers}

\clearpage

\section{Diagrama de Contexto(Nível 0)}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{UseCase_nivel0.png}
    \caption{Diagrama de Contexto}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}

\clearpage

\section{Diagrama de Casos de Uso(Nível 1)}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{UseCase_nivel1.png}
    \caption{Diagrama de Casos de Uso}
    \label{fig:mesh1}
\end{figure}
\clearpage

\section{Especificação de Casos de Uso}

\subsection{Use Case 1}
\begin{center}
\begin{tabular}{ |m{20em} | m{20em}| } 
  \hline
  Caso de Uso 1 & Definir utilizador \\ 
  \hline
  Nível & Sea level \\ 
  \hline
  Ator Principal & Paciente \\ 
  \hline
  Atores Secundários & Terapeuta/Familiar\\ 
  \hline
  Descrição & Antes do início do jogo, na primeira vez, é pedido ao utilizador que selecione vários estímulos, numa lista, que lhe causem efeitos negativos e inesperados\\ 
  \hline
  Objetivo & Definir quais os estímulos a serem usados ao longo do jogo\\ 
  \hline
  Trigger & O paciente pretende iniciar o jogo\\ 
  \hline
  Ambiente & Jogo\\ 
  \hline
  Stakeholders e Interesses & Paciente - Pretende que o jogo seja o mais indicado possível para o seu problema específico \newline Profissional de saúde/familiar - Auxiliar o paciente na escolha destes estímulos \\ 
  \hline
  Pré-condições & O jogador pretende iniciar o jogo e ainda não definiu os estímulos que causam repercussões\\ 
  \hline
Garantias Mínimas & O jogo é capaz de armazenar alguns dos estímulos selecionados e usar apenas alguns desses ou todos ao longo do jogo\\ 
  \hline
  Garantias de Sucesso & O jogo armazena toda a informação que o paciente seleciona e utiliza-a aleatoriamente\\ 
  \hline
  \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{Caso de Sucesso Principal}\\
  \hline
  Ação do Ator & Responsabilidade de Sistema\\ 
  \hline
  1. Utilizador inicia o Sistema e seleciona a opção para definir o perfil\newline

3. Utilizador seleciona estímulo que o incomoda ou tenciona treinar.\newline
Repete-se o passo 3 até se ter a lista pretendida

4. Utilizador pretende começar o jogo e inicia-o & 
2. Sistema apresenta uma lista dos estímulos sensoriais e auditivos\newline

5. A informação é armazenada\newline

6. São criados níveis com os vários estímulos aleatoriamente \\ 
  \hline
  \hline
  Pós-condições &  O jogo começa\\ 
  \hline
  Excepções & TBD \\ 
  \hline
\end{tabular}
\end{center}

\clearpage

\subsection{Use Case 2}
\begin{linenumbers}
\begin{center}
\begin{tabular}{ |m{20em} | m{20em}| } 
  \hline
  Caso de Uso 2 & Variar intensidade do estímulo \\ 
  \hline
  Nível & Sea level \\ 
  \hline
  Ator Principal & Terapeuta/Familiar \\ 
  \hline
  Atores Secundários & Paciente\\ 
  \hline
  Descrição & No final de cada nível, pergunta-se ao jogador se pretende aumentar ou diminuir a intensidade do estímulo a que está exposto. \\ 
  \hline
  Objetivo & Diminuir/Aumentar a intensidade de um estímulo. \\ 
  \hline
  Trigger & O paciente chega a uma bifurcação no jogo e terá de escolher entre aumentar ou diminuir o estímulo. \\ 
  \hline
  Ambiente & Jogo \\ 
  \hline
  Stakeholders e Interesses & Paciente: Aliviar o stress do estímulo ou aumentar para haver melhoria na reação a este.\newline Familiar/terapeuta: Ter uma forma de controlar o estímulo para facilitar a terapia. \\ 
  \hline
  Pré-condições & Ter a aplicação a funcionar e ter o perfil do paciente definido na aplicação. Ter concluído um nível. \\ 
  \hline
  Garantias Mínimas & O jogo mostra mensagem de erro e redireciona para um ecrã como forma de recuperação do mesmo. \\ 
  \hline
  Garantias de Sucesso & O jogo retoma no nível seguinte de acordo com a escolha feita pelo jogador, seja esta aumentar ou diminuir a intensidade do estímulo. \\ 
  \hline
  \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{Caso de Sucesso Principal}\\
  \hline
  Ação do Ator & Responsabilidade de Sistema\\ 
  \hline
  1.O paciente acaba um nível do labirinto;\newline
4.O paciente escolhe então o nível que se sente mais confortável em participar.
 & 2.O sistema parabeniza e recompensa o paciente;\newline
3.Pergunta se este quer aumentar ou diminuir a intensidade do estímulo;\newline
5.O sistema recebe a resposta e prossegue para o nível seguinte.
\\ 
  \hline
  \hline
  Pós-condições & O jogo retoma num nível de acordo com a escolha do utilizador. \\ 
  \hline
  Excepções & TBD \\ 
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
\end{linenumbers}

\clearpage

\subsection{Use Case 3}

\begin{center}
\begin{tabular}{ |m{20em} | m{20em}| } 
  \hline
  Caso de Uso 3 & Passagem de Nível \\ 
  \hline
  Nível & Sea level \\ 
  \hline
  Ator Principal & Paciente \\ 
  \hline
  Atores Secundários & N/A \\ 
  \hline
  Descrição & O paciente caminha pelo labirinto do jogo e depara-se com um estímulo que o incomoda. \\ 
  \hline
  Objetivo & O paciente pretende ultrapassar a dificuldade imposta pelo estímulo e finalizar a tarefa. \\ 
  \hline
  Trigger & O paciente inicializa o jogo/finaliza o nível anterior.\\ 
  \hline
  Ambiente & Jogo \\ 
  \hline
  Stakeholders e Interesses & Paciente - Pretende ultrapassar a dificuldade causada pelo estímulo e completar o nível.\newline
  Terapeuta - Quer analisar a reação do paciente aos estímulos.\\ 
  \hline
  Pré-condições & Iniciar o jogo e o perfil do paciente (incluindo estimulos a ser sujeito) definido \\ 
  \hline
  Garantias Mínimas & Aviso de erro ao iniciar o nível. \\ 
  \hline
  Garantias de Sucesso & O nível começa e o paciente é exposto a um estímulo random. \\ 
  \hline
  \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{Caso de Sucesso Principal}\\
  \hline
  Ação do Ator & Responsabilidade de Sistema\\ 
  \hline
    1. O utilizador inicia o nível. \newline
    4. O utilizador ultrapassa o estímulo e conclui o nível.
  & 
    2. É gerado um estímulo aleatoriamente dentre os que foram definidos no perfil.\newline
    3. O sistema expõe o utilizador a esse estímulo.\newline
    5. O Sistema recompensa o utilizador se este conseguir concluir o nível.\\
  \hline
  \hline
  Pós-condições & É pedido ao paciente que defina o grau de intensidade do nível seguinte e inicia-se o mesmo. \\ 
  \hline
  Excepções & TBD \\ 
  \hline
\end{tabular}
\end{center}

\clearpage

\subsection{Use Case 4}

\begin{center}
\begin{tabular}{ |m{20em} | m{20em}| } 
  \hline
  Caso de Uso 4 & Desbloquear tarefa bónus \\ 
  \hline
  Nível & Sea level \\ 
  \hline
  Ator Principal & Paciente \\ 
  \hline
  Atores Secundários & Terapeuta \\ 
  \hline
  Descrição & A cada nível* ultrapassado será disponibilizada uma peça de um puzzle de uma imagem que cause desconforto ao paciente. Quando completo, será desbloqueada uma tarefa bónus. \\ 
  \hline
  Objetivo & Completar a imagem do puzzle para resolver tarefa bónus. \\ 
  \hline
  Trigger & Recolher todas as peças do puzzle. \\ 
  \hline
  Ambiente & Jogo \\ 
  \hline
  Stakeholders e Interesses & Paciente - quer recolher todas as peças de forma a completar o puzzle para desbloquear uma tarefa para subir de nível mais rapidamente.  \newline
Terapeuta - quer incentivar a completar e interagir com o puzzle (de uma imagem que causa desconforto ao paciente) através da tarefa bónus. \\ 
  \hline
  Pré-condições & Ter a aplicação funcional e ter o perfil do paciente completamente definido. \\ 
  \hline
  Garantias Mínimas & Guardar o puzzle completo. \\ 
  \hline
  Garantias de Sucesso & Guardar o puzzle completo e atribuir a tarefa de bónus. \\ 
  \hline
  \hline
  \multicolumn{2}{|c|}{Caso de Sucesso Principal}\\
  \hline
  Ação do Ator & Responsabilidade de Sistema\\ 
  \hline
  1. Utilizador recolhe a última peça. \newline
  4.  Segue as instruções para completar a tarefa bónus.\newline
  5. Completa tarefa bónus.\newline
  & 
  2. Guarda o puzzle completo. \newline
  3. Desbloqueia tarefa bónus. \newline
  6.   Atribui pontos bónus. \newline
  7.   Volta ao percurso natural. \\
  \hline
  \hline
  Pós-condições & Recebe os pontos da tarefa bónus e volta ao percurso normal do jogo. \\ 
  \hline
  Excepções & TBD \\ 
  \hline
\end{tabular}
\end{center}
*ou uma tarefa específica, o cliente ainda não chegou a um consenso

\clearpage

\end{document}